---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（三十三）人在囧途之应聘篇（三）"
category: Other
summary: "应聘篇第三话就写到这里。虽然这次的面试失败了，但是我的准备还是没有白费。其中我还准备了令人眼前一亮的一段话，只可惜没有说出来。不要紧，下次有机会一定要展示下。这里要给读者的提醒是：第一是薪资要求不要写一个范围，如果你写一个范围，那公司给你的99%都是范围下限；第二遇到突发情况，本来应该属于你的却没有得到，此时不要灰心，既然没有进去，那就证明和这家公司无缘，就是这么简单。再说了，此处不留人，自有留人处。只要是个人才，总有公司要你。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 人在囧途
- 应聘
---

`文/温国兵`

只道是诸行无常，人算不如天算。

习惯了清晨早起，今天也不例外。6点40左右闹铃响起，睁开朦胧的睡眼，穿衣漱口，出去晨练。走在小巷，微风吹起，一阵清凉。来到广州可以发现一个现象，就是这里的人起得都很早。从我的观察，6点半左右大街小巷都有很多身影了。估计原因有三，第一是天气较热，距离赤道近，天亮得早；第二是挣钱嘛，当然得起早了；第三可能是对身体健康考虑。一路小跑到娱乐广场，做一些拉伸运动、扭扭脖子、踢踢腿什么的。锻炼一直到7点半，小跑回家，做早饭。

早餐食佐，休息会，买完菜，回家就开始今天的正式安排。由于下午有上一家公司的面试复试，所以还得准备下。采用了自己一直在用的半小时学习法，很快就到中午了。简单地吃了午餐，准备午休会。好了，下午三点面试，1点30分准时出发。走在街道就开始感受到天气的炎热，人们的穿着已经夏天化，估计成都那边还在穿厚衣服吧。一颗又一颗的黄角树落叶枯荣，一片片的黄叶随风起舞，此景甚是漂亮。嫩的水亮的新芽羞嗒地探出头来，依稀可以感受到春天的到来，可是这气温分明是夏天的节奏。

![The chapter three of hunting job](http://i.imgur.com/DHgZP0B.jpg)

到达公家站，坐上去往地铁站的BRT。上车后揾到一个后面的座位，一只手搭在窗边，双眼望向窗外，故作深沉的浮想联翩。想想到广州已经十多天了，人生地不熟，连一个可以说话的人都找不到。这十多天来，每天除了买菜等其他杂货可以和别人交流外，其余时间都待在几十平米的房间。我是一个喜欢独处的人，从小养成的独处习惯让我收获和自己心灵对话的同时也失去很多。在一间房子里我要么读书，要么听音乐，要么做点其他事情，总之，我很少有没事做的时候，也很少感受到孤独。只身来到偌大的城市，想着哪一天才能在这个城市站住脚，哪一天才能有自己的一席之地。想象虽好，现实又是另一般景象。看着窗外穿梭的一辆又一辆好车，想象车主经历过哪些艰难苦楚才能到达今天这般境地。外表虽华丽，但是可以肯定的是每个人都有自己的不易，没有谁能随随便便过上幸福美好的生活。就像以前听到的一句话，每一个荣耀的背后，都有一段辛酸苦逼的历史。不一会儿，达到地铁站。走进地铁口，清晰明了的指示让人倍感温馨。应着指示，顺利坐上3号线。刚出地铁口，难以言表的口渴让人很难受，强烈的阳光让人睁不开眼，袭人的热气更是让我有脱衣服的冲动。走进便利店买了最爱的农夫山泉，开心的走向面试地点。不一会儿，达到目的地。走进园区，沁人的桂花香迎面扑来，我正纳闷这个季节有桂花？还没到3点，找个树荫休息会，等到2点45左右拨通了面试官的电话，因为有门禁，需要有公司员工才能进出。

简单的问候后，开始了正式的面试。他开口就问我要多少薪资，这样的开局让我觉得情况不妙，哪有一开始就问这个的啊，这个不是最后谈的吗。然后问了我Linux的一些高级知识，我答得还勉强。然后他说道由于部门调整，现在招的这个职位已经调到新的部门，不属于他的管辖范围，所以对于我的这次求职很抱歉。此时我倒是很平静，此处不留人，自有留人处。他问道我最近的求职，我如实说了。他说道要找一个能立马上手，分担他工作的人，我说道这样要求没有工作经验的毕业生是不是有点太高了。他后面说了一大堆对唔住我的话，然后找他的领导商量看能否能把我留下。我等了会，他回来跟我说最低要求都是2013年毕业，然后问我多久毕业，我答道今年6月。他说这就难办了，然后说下周五之前给我通知。面试基本上就谈这些，差不多该走了，他再次跟我说抱歉，我说道没事。刚要走出门，他又把我拉回来，然后说想和我聊会。他给我建议到最开始不要要求过高，能找到一个养活自己的工作就OK了，等我有经验之后，翻番的薪资是没问题的。然后说这个圈子很小，建议我去深圳找下，我心里想，我都在这边落实住处了，而且早就打算了，这到深圳付出的机会成本也太大了吧。然后吧啦吧啦，如此云云。最后，他再次给我说对唔住，然后把我送下楼。

走回地铁口，准备回家。我深知这里的机会渺茫了，不过还好还是有收获。做到地铁站换BRT，在BRT上接到一个电话。拿起手机一看是020，估计又是哪一家公司通知面试的，果不其然，通知周六去面试。此时的我感觉人生真奇妙，失去后又暂时的得到，不幸的万幸了。想到这里会心一笑，生活总是给你开玩笑。周六的面试如何，且看应聘篇第四话。

至此，应聘篇第三话就写到这里。虽然这次的面试失败了，但是我的准备还是没有白费。其中我还准备了令人眼前一亮的一段话，只可惜没有说出来。不要紧，下次有机会一定要展示下。这里要给读者的提醒是：第一是薪资要求不要写一个范围，如果你写一个范围，那公司给你的99%都是范围下限；第二遇到突发情况，本来应该属于你的却没有得到，此时不要灰心，既然没有进去，那就证明和这家公司无缘，就是这么简单。再说了，此处不留人，自有留人处。只要是个人才，总有公司要你。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/20121739" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（三十三）——人在囧途之应聘篇（三）" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（三十三）——人在囧途之应聘篇（三）" /></a>

题图来自：<a href="http://rebloggy.com/post/quote-life-cool-birds-words-creative-inspirational-yay-saying-fly-let-it-go/23591569625" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/MBUEkle.png" title="rebloggy" height="16px" width="16px" border="0" alt="rebloggy" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
